[
  {
    "question": "Қазақстан тәуелсіздігін қай жылы алды?",
    "options": ["1990", "1991", "1992", "1995"],
    "answer": "1991"
  },
  {
    "question": "5 * 8 мәні қанша?",
    "options": ["35", "40", "45", "48"],
    "answer": "40"
  },
  {
    "question": "Python тілінде тізім қалай жазылады?",
    "options": ["()", "[]", "{}", "<>"],
    "answer": "[]"
  },
  {
    "question": "Екінші дүниежүзілік соғыс қашан болды?",
    "options": ["1914–1918", "1939–1945", "1950–1960", "1920–1925"],
    "answer": "1939–1945"
  },
  {
    "question": "20 / 4 нәтижесі?",
    "options": ["4", "5", "6", "8"],
    "answer": "5"
  },
  {
    "question": "Компьютердің негізгі процессоры қалай аталады?",
    "options": ["GPU", "CPU", "RAM", "ROM"],
    "answer": "CPU"
  },
  {
    "question": "Қазақ хандығы қашан құрылды?",
    "options": ["1365", "1465", "1565", "1665"],
    "answer": "1465"
  },
  {
    "question": "Теңдеуді шеш: 3x = 12",
    "options": ["2", "3", "4", "6"],
    "answer": "4"
  },
  {
    "question": "Шарт операторы қайсы?",
    "options": ["for", "if", "def", "class"],
    "answer": "if"
  },
  {
    "question": "Орхон жазбалары қай халыққа тиесілі?",
    "options": ["Қыпшақтар", "Сақтар", "Түріктер", "Ғұндар"],
    "answer": "Түріктер"
  },
  {
    "question": "Квадраттың ауданының формуласы?",
    "options": ["2a", "a^2", "a+b", "a/2"],
    "answer": "a^2"
  },
  {
    "question": "HTML не үшін қолданылады?",
    "options": ["Ойын жасау", "Сайт белгілеу", "Компиляция", "Деректер базасы"],
    "answer": "Сайт белгілеу"
  },
  {
    "question": "Шыңғыс хан қандай империяны құрды?",
    "options": ["Рим", "Монғол", "Персия", "Осман"],
    "answer": "Монғол"
  },
  {
    "question": "Python тілінде комментарий қалай жазылады?",
    "options": ["//", "#", "<!-- -->", "/* */"],
    "answer": "#"
  },
  {
    "question": "144 санының квадрат түбірі?",
    "options": ["10", "11", "12", "13"],
    "answer": "12"
  }
]
